\chapter{Постановка задачи}
Для 5 распределений:
\begin{itemize}
    \item Нормальное распределение $N(x, 0, 1)$
    \item Распределение Коши $C(x, 0, 1)$
    \item Распределение Лапласа $L(x, 0, \frac{1}{\sqrt 2})$
    \item Распределение Пуассона $P(k, 10)$
    \item Равномерное распределение $U(x, -\sqrt 3, \sqrt 3))$
\end{itemize}

\begin{enumerate}
    \item Сгенерировать выборки размером 10, 50, 1000 элементов.
    Построить на одном рисунке гистограмму и график плотности распределения.
    \item Сгенерировать выборки размером 10, 100 и 1000 элементов. Для каждой выборки вычислить
    следующие статистические харак-теристики положения данных: $\overline{x}$, $med x$, $z_R$, $z_Q$,
    $z_{tr}$.
    Повторить такие вычисления 1000 раз для каждой выборки и найти среднее характе-ристик
    положения и их квадратов:
    \begin{equation}
       E(z) = \overline{z}
    \end{equation}
    Вычислить оценку дисперсии по формуле:
    \begin{equation}
       D(z) = \overline{z^2} - \overline{z} ^ 2
    \end{equation}
    Представить полученные данные в виде таблиц.
    \item Сгенерировать выборки размером 20 и 100 элементов.
    Построить для них боксплот Тьюки.
    Для каждого распределения определить долю выбросов экспериментально
    (сгенерировав выборку, соответствующую распределению 1000 раз, и вычислив среднюю долю выбросов)
    и сравнить с результатами, полученными теоретически.
    \item Сгенерировать выборки размером 20, 60 и 100 элементов.
    Построить на них эмпирические функции распределения и ядерные оценки плотности
    распределения на отрезке $[-4; 4]$ для непрерывных распределений и на
    отрезке $[6; 14]$ для распределения Пуассона.

\end{enumerate}